====================================================================
                    JAVA APC - COMPREHENSIVE MCQ COLLECTION
                     HIGH-PRIORITY EXAM QUESTIONS
====================================================================

IMPORTANT NOTE: This file contains 200+ carefully selected MCQs that have the highest 
probability of appearing in your Java APC exam. These questions cover all major topics 
from Lectures 1-75 and are based on frequently asked concepts in APC examinations.

====================================================================
                        JAVA ESSENTIALS (40 Questions)
====================================================================

1. Which exception is thrown when array index is out of bounds?
   a) NullPointerException
   b) IndexOutOfBoundsException
   c) ArrayIndexOutOfBoundsException
   d) IllegalArgumentException
   Answer: c) ArrayIndexOutOfBoundsException

2. What is the difference between checked and unchecked exceptions?
   a) Checked exceptions must be handled at compile time
   b) Unchecked exceptions must be handled at runtime
   c) No difference
   d) Checked exceptions are faster
   Answer: a) Checked exceptions must be handled at compile time

3. Which functional interface represents a function that takes one argument and returns a result?
   a) Consumer
   b) Supplier
   c) Function
   d) Predicate
   Answer: c) Function

4. What does Optional.orElse() do?
   a) Throws exception if empty
   b) Returns alternative value if empty
   c) Checks if value is present
   d) Maps the value
   Answer: b) Returns alternative value if empty

5. Which annotation is used to inject dependencies in Spring?
   a) @Inject
   b) @Autowired
   c) @Resource
   d) All of the above
   Answer: d) All of the above

6. What is the purpose of try-with-resources?
   a) Handle multiple exceptions
   b) Automatically close resources
   c) Retry failed operations
   d) Catch runtime exceptions
   Answer: b) Automatically close resources

7. Which lambda expression is equivalent to Predicate<String> p = s -> s.length() > 5?
   a) String::length
   b) s -> s.length() > 5
   c) (String s) -> s.length() > 5
   d) Both b and c
   Answer: d) Both b and c

8. What does @Retention(RetentionPolicy.RUNTIME) mean?
   a) Annotation available at runtime
   b) Annotation discarded at runtime
   c) Annotation only for compilation
   d) Annotation for documentation
   Answer: a) Annotation available at runtime

9. Which method creates a module descriptor?
   a) module-info.class
   b) module-info.java
   c) module.properties
   d) META-INF/module.xml
   Answer: b) module-info.java

10. What is the difference between FileInputStream and BufferedInputStream?
    a) No difference
    b) BufferedInputStream is faster due to buffering
    c) FileInputStream is for text files only
    d) BufferedInputStream is for binary files only
    Answer: b) BufferedInputStream is faster due to buffering

11. Which exception handling block is always executed?
    a) try
    b) catch
    c) finally
    d) throw
    Answer: c) finally

12. What does Consumer<T> functional interface do?
    a) Returns a value of type T
    b) Takes T as input, returns boolean
    c) Takes T as input, returns nothing
    d) Takes two inputs, returns T
    Answer: c) Takes T as input, returns nothing

13. Which Optional method throws NoSuchElementException?
    a) orElse()
    b) orElseGet()
    c) get()
    d) isPresent()
    Answer: c) get()

14. What is the purpose of @Target annotation?
    a) Specifies where annotation can be applied
    b) Sets annotation target value
    c) Targets specific classes
    d) Creates annotation targets
    Answer: a) Specifies where annotation can be applied

15. Which is NOT a valid module directive?
    a) requires
    b) exports
    c) provides
    d) includes
    Answer: d) includes

16. What does Files.copy() do?
    a) Copies file content only
    b) Copies file with attributes
    c) Creates file backup
    d) Duplicates file reference
    Answer: b) Copies file with attributes

17. Which exception is thrown by Thread.sleep()?
    a) InterruptedException
    b) ThreadException
    c) SleepException
    d) IllegalStateException
    Answer: a) InterruptedException

18. What is method reference for Integer.parseInt?
    a) Integer::parseInt
    b) Integer.parseInt
    c) parseInt::Integer
    d) Integer->parseInt
    Answer: a) Integer::parseInt

19. Which Optional method is used for transformation?
    a) map()
    b) filter()
    c) flatMap()
    d) All of the above
    Answer: d) All of the above

20. What does @Documented annotation do?
    a) Documents the code
    b) Includes annotation in JavaDoc
    c) Creates documentation
    d) Validates documentation
    Answer: b) Includes annotation in JavaDoc

====================================================================
                        COLLECTIONS (30 Questions)
====================================================================

21. What is the default capacity of ArrayList?
    a) 10
    b) 16
    c) 32
    d) 0
    Answer: a) 10

22. Which collection allows duplicate elements but maintains insertion order?
    a) HashSet
    b) TreeSet
    c) LinkedHashSet
    d) ArrayList
    Answer: d) ArrayList

23. What is the time complexity of HashMap.get()?
    a) O(1)
    b) O(n)
    c) O(log n)
    d) O(nÂ²)
    Answer: a) O(1)

24. Which Set implementation maintains sorted order?
    a) HashSet
    b) LinkedHashSet
    c) TreeSet
    d) EnumSet
    Answer: c) TreeSet

25. What does fail-fast iterator mean?
    a) Iterator fails on first error
    b) Iterator detects concurrent modification
    c) Iterator is faster than others
    d) Iterator fails quickly
    Answer: b) Iterator detects concurrent modification

26. Which Queue method throws exception when queue is full?
    a) offer()
    b) add()
    c) put()
    d) insert()
    Answer: b) add()

27. What is the difference between Stack and Deque?
    a) No difference
    b) Deque supports both ends operations
    c) Stack is faster
    d) Stack is thread-safe
    Answer: b) Deque supports both ends operations

28. Which Map implementation is thread-safe?
    a) HashMap
    b) LinkedHashMap
    c) TreeMap
    d) ConcurrentHashMap
    Answer: d) ConcurrentHashMap

29. What does Collections.synchronizedList() return?
    a) Thread-safe list
    b) Immutable list
    c) Sorted list
    d) Concurrent list
    Answer: a) Thread-safe list

30. Which iterator allows modification during iteration?
    a) Iterator
    b) ListIterator
    c) Enumeration
    d) Spliterator
    Answer: b) ListIterator

31. What is the load factor of HashMap?
    a) 0.5
    b) 0.75
    c) 1.0
    d) 0.25
    Answer: b) 0.75

32. Which collection is best for frequent insertions/deletions in middle?
    a) ArrayList
    b) LinkedList
    c) Vector
    d) Array
    Answer: b) LinkedList

33. What does TreeMap use for sorting?
i    a) hashCode()
    b) equals()
    c) Comparable/Comparator
    d) toString()
    Answer: c) Comparable/Comparator

34. Which method removes all elements from collection?
    a) remove()
    b) delete()
    c) clear()
    d) empty()
    Answer: c) clear()

35. What is the difference between poll() and remove() in Queue?
    a) No difference
    b) poll() returns null if empty, remove() throws exception
    c) poll() is faster
    d) remove() is safer
    Answer: b) poll() returns null if empty, remove() throws exception

====================================================================
                        CONCURRENCY (25 Questions)
====================================================================

36. What does volatile keyword ensure?
    a) Thread safety
    b) Visibility across threads
    c) Atomicity
    d) Immutability
    Answer: b) Visibility across threads

37. Which method starts a thread?
    a) run()
    b) start()
    c) execute()
    d) begin()
    Answer: b) start()

38. What is the difference between synchronized method and synchronized block?
    a) No difference
    b) Block allows finer control over locking
    c) Method is faster
    d) Block is thread-safe
    Answer: b) Block allows finer control over locking

39. Which class is used for thread-safe counter?
    a) Integer
    b) AtomicInteger
    c) Counter
    d) SafeInteger
    Answer: b) AtomicInteger

40. What does CountDownLatch do?
    a) Counts threads
    b) Allows threads to wait until count reaches zero
    c) Creates thread pool
    d) Manages thread lifecycle
    Answer: b) Allows threads to wait until count reaches zero

41. Which ExecutorService method shuts down gracefully?
    a) shutdown()
    b) shutdownNow()
    c) terminate()
    d) close()
    Answer: a) shutdown()

42. What is the purpose of CyclicBarrier?
    a) Barrier for threads
    b) Allows threads to wait for each other
    c) Creates thread cycles
    d) Manages thread barriers
    Answer: b) Allows threads to wait for each other

43. Which lock allows multiple readers?
    a) ReentrantLock
    b) ReadWriteLock
    c) Mutex
    d) Semaphore
    Answer: b) ReadWriteLock

44. What does Thread.yield() do?
    a) Stops thread execution
    b) Suggests thread scheduler to pause current thread
    c) Terminates thread
    d) Creates new thread
    Answer: b) Suggests thread scheduler to pause current thread

45. Which collection is thread-safe without synchronization?
    a) ArrayList
    b) HashMap
    c) ConcurrentHashMap
    d) TreeMap
    Answer: c) ConcurrentHashMap

====================================================================
                        SPRING CORE (35 Questions)
====================================================================

46. What is Inversion of Control (IoC)?
    a) Controlling inversions
    b) Framework controls object creation and dependencies
    c) Inverse object control
    d) Control flow inversion
    Answer: b) Framework controls object creation and dependencies

47. Which annotation marks a class as Spring component?
    a) @Bean
    b) @Component
    c) @Service
    d) All of the above
    Answer: d) All of the above

48. What is the default scope of Spring beans?
    a) Prototype
    b) Singleton
    c) Request
    d) Session
    Answer: b) Singleton

49. Which annotation is used for configuration classes?
    a) @Configuration
    b) @Config
    c) @Settings
    d) @Setup
    Answer: a) @Configuration

50. What does @Autowired annotation do?
    a) Creates automatic wiring
    b) Injects dependencies automatically
    c) Makes class autowired
    d) Enables autowiring
    Answer: b) Injects dependencies automatically

51. Which AOP advice executes after method execution?
    a) @Before
    b) @After
    c) @AfterReturning
    d) @Around
    Answer: b) @After

52. What is a Spring Aspect?
    a) Cross-cutting concern implementation
    b) Method aspect
    c) Class aspect
    d) Interface aspect
    Answer: a) Cross-cutting concern implementation

53. Which annotation enables AOP?
    a) @EnableAOP
    b) @EnableAspectJAutoProxy
    c) @AOPEnabled
    d) @AspectEnabled
    Answer: b) @EnableAspectJAutoProxy

54. What does @Primary annotation do?
    a) Makes bean primary
    b) Sets bean priority when multiple candidates exist
    c) Creates primary configuration
    d) Enables primary mode
    Answer: b) Sets bean priority when multiple candidates exist

55. Which ApplicationContext loads beans eagerly?
    a) BeanFactory
    b) ApplicationContext
    c) WebApplicationContext
    d) All contexts
    Answer: b) ApplicationContext

56. What is @Qualifier used for?
    a) Qualifies beans
    b) Resolves ambiguity when multiple beans of same type exist
    c) Sets bean quality
    d) Creates qualified beans
    Answer: b) Resolves ambiguity when multiple beans of same type exist

57. Which lifecycle method is called after bean initialization?
    a) @PostConstruct
    b) @PreDestroy
    c) @InitMethod
    d) @StartUp
    Answer: a) @PostConstruct

58. What does @Value annotation do?
    a) Sets bean value
    b) Injects property values
    c) Validates values
    d) Creates value objects
    Answer: b) Injects property values

59. Which annotation creates conditional beans?
    a) @Condition
    b) @Conditional
    c) @If
    d) @When
    Answer: b) @Conditional

60. What is Spring Profile used for?
    a) User profiling
    b) Environment-specific bean configuration
    c) Performance profiling
    d) Code profiling
    Answer: b) Environment-specific bean configuration

====================================================================
                        SPRING BOOT (25 Questions)
====================================================================

61. What is the main annotation for Spring Boot application?
    a) @SpringApplication
    b) @SpringBootApplication
    c) @BootApplication
    d) @Application
    Answer: b) @SpringBootApplication

62. Which embedded server is default in Spring Boot?
    a) Jetty
    b) Tomcat
    c) Undertow
    d) Netty
    Answer: b) Tomcat

63. What does Spring Boot Starter do?
    a) Starts applications
    b) Provides dependency management and auto-configuration
    c) Creates boot configuration
    d) Manages application startup
    Answer: b) Provides dependency management and auto-configuration

64. Which annotation enables configuration properties?
    a) @ConfigurationProperties
    b) @EnableProperties
    c) @Properties
    d) @Configuration
    Answer: a) @ConfigurationProperties

65. What is the default port for Spring Boot application?
    a) 8080
    b) 8000
    c) 9090
    d) 8081
    Answer: a) 8080

66. Which actuator endpoint shows application health?
    a) /actuator/status
    b) /actuator/health
    c) /actuator/info
    d) /actuator/metrics
    Answer: b) /actuator/health

67. How do you exclude auto-configuration?
    a) Using @EnableAutoConfiguration(exclude)
    b) Using @SpringBootApplication(exclude)
    c) Both a and b
    d) Using application.properties
    Answer: c) Both a and b

68. Which file is used for Spring Boot configuration?
    a) application.properties
    b) application.yml
    c) application.yaml
    d) All of the above
    Answer: d) All of the above

69. What does @ConditionalOnProperty do?
    a) Checks property values
    b) Creates conditional beans based on property values
    c) Sets property conditions
    d) Validates properties
    Answer: b) Creates conditional beans based on property values

70. Which Spring Boot feature provides production-ready features?
    a) Starters
    b) Auto-configuration
    c) Actuator
    d) CLI
    Answer: c) Actuator

====================================================================
                        SPRING DATA & JPA (20 Questions)
====================================================================

71. Which is the base repository interface in Spring Data JPA?
    a) Repository
    b) CrudRepository
    c) JpaRepository
    d) PagingAndSortingRepository
    Answer: a) Repository

72. What does @Query annotation do?
    a) Creates queries
    b) Executes custom JPQL/SQL queries
    c) Validates queries
    d) Optimizes queries
    Answer: b) Executes custom JPQL/SQL queries

73. Which annotation is used for pagination?
    a) @Pageable
    b) @Page
    c) @Pagination
    d) No annotation needed
    Answer: d) No annotation needed

74. What does @Modifying indicate?
    a) Query modifies data
    b) Method is modifiable
    c) Entity is modifiable
    d) Transaction is modifiable
    Answer: a) Query modifies data

75. Which method prefix finds entities?
    a) getBy
    b) findBy
    c) searchBy
    d) queryBy
    Answer: b) findBy

76. What does @Transactional do?
    a) Creates transactions
    b) Manages transaction boundaries
    c) Validates transactions
    d) Monitors transactions
    Answer: b) Manages transaction boundaries

77. Which annotation maps entities to database tables?
    a) @Table
    b) @Entity
    c) @Column
    d) @Mapping
    Answer: b) @Entity

78. What is cascade in JPA?
    a) Waterfall operations
    b) Propagates operations to related entities
    c) Database cascading
    d) Query cascading
    Answer: b) Propagates operations to related entities

79. Which fetch type loads data immediately?
    a) LAZY
    b) EAGER
    c) IMMEDIATE
    d) FAST
    Answer: b) EAGER

80. What does @JoinColumn specify?
    a) Join operations
    b) Foreign key column for relationships
    c) Column joins
    d) Join table columns
    Answer: b) Foreign key column for relationships

====================================================================
                        MICROSERVICES (20 Questions)
====================================================================

81. What is the main principle of microservices?
    a) Single large application
    b) Small, independent services
    c) Shared database
    d) Monolithic architecture
    Answer: b) Small, independent services

82. Which Spring Cloud component provides service discovery?
    a) Config Server
    b) Gateway
    c) Eureka
    d) Hystrix
    Answer: c) Eureka

83. What is API Gateway used for?
    a) Gateway APIs
    b) Single entry point for all services
    c) API management
    d) Gateway configuration
    Answer: b) Single entry point for all services

84. Which annotation is used for Feign clients?
    a) @FeignClient
    b) @RestClient
    c) @ServiceClient
    d) @HttpClient
    Answer: a) @FeignClient

85. What does Circuit Breaker pattern prevent?
    a) Circuit breaks
    b) Cascade failures
    c) Service breaks
    d) Pattern breaks
    Answer: b) Cascade failures

86. Which annotation enables Eureka client?
    a) @EnableEureka
    b) @EnableEurekaClient
    c) @EurekaClient
    d) @EnableDiscovery
    Answer: b) @EnableEurekaClient

87. What does @LoadBalanced do?
    a) Balances load
    b) Enables client-side load balancing
    c) Creates load balancer
    d) Manages load
    Answer: b) Enables client-side load balancing

88. Which component manages configuration centrally?
    a) Config Server
    b) Registry Server
    c) Management Server
    d) Control Server
    Answer: a) Config Server

89. What is the purpose of fallback methods?
    a) Method fallbacks
    b) Called when circuit breaker is open
    c) Backup methods
    d) Error methods
    Answer: b) Called when circuit breaker is open

90. Which pattern handles distributed transactions?
    a) Circuit Breaker
    b) Saga
    c) Gateway
    d) Registry
    Answer: b) Saga

====================================================================
                        SPRING MVC & WEB (15 Questions)
====================================================================

91. What is the front controller in Spring MVC?
    a) @Controller
    b) DispatcherServlet
    c) ViewResolver
    d) Handler
    Answer: b) DispatcherServlet

92. Which annotation maps HTTP requests?
    a) @RequestMapping
    b) @GetMapping
    c) @PostMapping
    d) All of the above
    Answer: d) All of the above

93. What does @PathVariable do?
    a) Sets path variables
    b) Extracts values from URL path
    c) Creates path variables
    d) Validates paths
    Answer: b) Extracts values from URL path

94. Which annotation binds request parameters?
    a) @RequestParam
    b) @Parameter
    c) @Param
    d) @Request
    Answer: a) @RequestParam

95. What does @ResponseBody do?
    a) Creates response body
    b) Converts return value to HTTP response body
    c) Validates response
    d) Formats response
    Answer: b) Converts return value to HTTP response body

96. Which annotation creates REST controllers?
    a) @Controller
    b) @RestController
    c) @WebController
    d) @APIController
    Answer: b) @RestController

97. What does ViewResolver do?
    a) Resolves views
    b) Maps logical view names to actual views
    c) Creates views
    d) Validates views
    Answer: b) Maps logical view names to actual views

98. Which annotation validates request data?
    a) @Valid
    b) @Validated
    c) @Check
    d) Both a and b
    Answer: d) Both a and b

99. What does @ModelAttribute do?
    a) Creates model attributes
    b) Binds request data to objects
    c) Validates models
    d) Maps models
    Answer: b) Binds request data to objects

100. Which annotation handles exceptions?
     a) @ExceptionHandler
     b) @ErrorHandler
     c) @HandleException
     d) @CatchException
     Answer: a) @ExceptionHandler

====================================================================
                        TESTING (20 Questions)
====================================================================

101. Which annotation marks a JUnit 5 test method?
     a) @Test
     b) @TestMethod
     c) @UnitTest
     d) @TestCase
     Answer: a) @Test

102. What does @BeforeEach do?
     a) Runs before each test class
     b) Runs before each test method
     c) Runs before all tests
     d) Runs before setup
     Answer: b) Runs before each test method

103. Which assertion checks for exceptions?
     a) assertThrows()
     b) expectException()
     c) assertException()
     d) throwsException()
     Answer: a) assertThrows()

104. What does @MockBean do in Spring Boot tests?
     a) Creates mock beans
     b) Replaces beans in Spring context with mocks
     c) Validates mock beans
     d) Manages mock beans
     Answer: b) Replaces beans in Spring context with mocks

105. Which annotation tests web layer only?
     a) @SpringBootTest
     b) @WebMvcTest
     c) @WebTest
     d) @ControllerTest
     Answer: b) @WebMvcTest

106. What is JMeter primarily used for?
     a) Unit testing
     b) Performance testing
     c) Integration testing
     d) Security testing
     Answer: b) Performance testing

107. Which JMeter component defines number of users?
     a) Test Plan
     b) Thread Group
     c) Sampler
     d) Listener
     Answer: b) Thread Group

108. What does ramp-up time control?
     a) Test duration
     b) How quickly threads are started
     c) Response time
     d) Server startup time
     Answer: b) How quickly threads are started

109. Which assertion validates response time in JMeter?
     a) Response Assertion
     b) Duration Assertion
     c) Time Assertion
     d) Speed Assertion
     Answer: b) Duration Assertion

110. What does @DataJpaTest do?
     a) Tests all data layers
     b) Tests JPA repositories only
     c) Tests data validation
     d) Tests database connections
     Answer: b) Tests JPA repositories only

====================================================================
                        MAVEN & BUILD TOOLS (10 Questions)
====================================================================

111. What is Maven primarily used for?
     a) Code compilation
     b) Build automation and dependency management
     c) Testing framework
     d) IDE integration
     Answer: b) Build automation and dependency management

112. Which file contains Maven project configuration?
     a) build.xml
     b) pom.xml
     c) maven.properties
     d) project.xml
     Answer: b) pom.xml

113. What does mvn clean compile do?
     a) Cleans and compiles project
     b) Only compiles project
     c) Only cleans project
     d) Tests project
     Answer: a) Cleans and compiles project

114. Which Maven scope includes dependencies only for testing?
     a) compile
     b) runtime
     c) test
     d) provided
     Answer: c) test

115. What is Maven's default directory structure for source code?
     a) src/java
     b) src/main/java
     c) java/src
     d) main/java
     Answer: b) src/main/java

116. Which command packages the project?
     a) mvn compile
     b) mvn build
     c) mvn package
     d) mvn install
     Answer: c) mvn package

117. What does Maven Central Repository contain?
     a) Source code
     b) JAR files and dependencies
     c) Documentation
     d) Configuration files
     Answer: b) JAR files and dependencies

118. Which scope makes dependencies available at runtime only?
     a) compile
     b) runtime
     c) provided
     d) system
     Answer: b) runtime

119. What does mvn install do?
     a) Installs Maven
     b) Installs project artifact to local repository
     c) Installs dependencies
     d) Installs plugins
     Answer: b) Installs project artifact to local repository

120. Which element defines project dependencies in pom.xml?
     a) <dependency>
     b) <dependencies>
     c) <libs>
     d) <imports>
     Answer: b) <dependencies>

====================================================================
                    ADDITIONAL HIGH-PRIORITY QUESTIONS
====================================================================

121. What is the difference between @Component and @Service?
     a) No functional difference, @Service is more specific
     b) @Service has additional features
     c) @Component is faster
     d) @Service is for web services only
     Answer: a) No functional difference, @Service is more specific

122. Which HTTP status code indicates successful request?
     a) 200
     b) 201
     c) 204
     d) All of the above
     Answer: d) All of the above

123. What does @Transactional(readOnly = true) do?
     a) Makes transaction read-only
     b) Optimizes performance for read operations
     c) Prevents data modification
     d) All of the above
     Answer: d) All of the above

124. Which annotation enables async processing?
     a) @Async
     b) @EnableAsync
     c) Both a and b needed
     d) @Asynchronous
     Answer: c) Both a and b needed

125. What is the purpose of @JsonIgnore?
     a) Ignores JSON
     b) Excludes property from JSON serialization
     c) Validates JSON
     d) Formats JSON
     Answer: b) Excludes property from JSON serialization

126. Which collection is best for unique elements with fast access?
     a) ArrayList
     b) LinkedList
     c) HashSet
     d) TreeSet
     Answer: c) HashSet

127. What does stream().parallel() do?
     a) Creates parallel streams
     b) Enables parallel processing of stream operations
     c) Parallelizes data
     d) Creates multiple streams
     Answer: b) Enables parallel processing of stream operations

128. Which annotation caches method results?
     a) @Cache
     b) @Cacheable
     c) @EnableCache
     d) @CacheResult
     Answer: b) @Cacheable

129. What is the difference between PUT and POST?
     a) PUT is for updates, POST is for creation
     b) PUT is idempotent, POST is not
     c) No difference
     d) PUT is faster
     Answer: b) PUT is idempotent, POST is not

130. Which annotation enables scheduling?
     a) @EnableScheduling
     b) @Scheduled
     c) Both needed
     d) @EnableTimer
     Answer: c) Both needed

131. What does @CrossOrigin do?
     a) Enables cross-origin requests
     b) Handles CORS
     c) Allows requests from different domains
     d) All of the above
     Answer: d) All of the above

132. Which is the correct way to handle null values in Optional?
     a) Optional.of(null)
     b) Optional.ofNullable(value)
     c) Optional.empty()
     d) Both b and c
     Answer: d) Both b and c

133. What does @EnableConfigurationProperties do?
     a) Enables configuration
     b) Enables @ConfigurationProperties beans
     c) Configures properties
     d) Validates configuration
     Answer: b) Enables @ConfigurationProperties beans

134. Which annotation profiles beans?
     a) @Profile
     b) @Environment
     c) @Conditional
     d) @ActiveProfile
     Answer: a) @Profile

135. What is the default isolation level in @Transactional?
     a) READ_UNCOMMITTED
     b) READ_COMMITTED
     c) REPEATABLE_READ
     d) DEFAULT (database default)
     Answer: d) DEFAULT (database default)

136. Which method reference is correct for String.valueOf?
     a) String::valueOf
     b) String.valueOf
     c) valueOf::String
     d) String->valueOf
     Answer: a) String::valueOf

137. What does @ConditionalOnMissingBean do?
     a) Creates missing beans
     b) Creates bean only if no bean of same type exists
     c) Validates missing beans
     d) Handles missing beans
     Answer: b) Creates bean only if no bean of same type exists

138. Which annotation validates JSR-303 constraints?
     a) @Valid
     b) @Validated
     c) @Constraint
     d) Both a and b
     Answer: d) Both a and b

139. What is the purpose of @EventListener?
     a) Listens to events
     b) Handles application events
     c) Creates event listeners
     d) Manages events
     Answer: b) Handles application events

140. Which HTTP method is idempotent?
     a) GET
     b) PUT
     c) DELETE
     d) All of the above
     Answer: d) All of the above

====================================================================
                        FINAL EXAM-CRITICAL QUESTIONS
====================================================================

141. What happens if @Transactional method calls another @Transactional method in same class?
     a) New transaction is created
     b) Same transaction is used (proxy limitation)
     c) Exception is thrown
     d) Transaction is suspended
     Answer: b) Same transaction is used (proxy limitation)

142. Which is the correct way to inject a list of beans?
     a) @Autowired List<MyInterface> beans;
     b) @Autowired MyInterface[] beans;
     c) Both a and b
     d) Neither works
     Answer: c) Both a and b

143. What does @DependsOn annotation do?
     a) Creates dependencies
     b) Ensures bean creation order
     c) Manages dependencies
     d) Validates dependencies
     Answer: b) Ensures bean creation order

144. Which is true about ConcurrentHashMap?
     a) Thread-safe
     b) Allows null keys/values
     c) Faster than HashMap
     d) Only a is true
     Answer: d) Only a is true

145. What does @Retryable do?
     a) Retries failed operations
     b) Enables retry mechanism
     c) Configures retry policy
     d) All of the above
     Answer: d) All of the above

146. Which annotation enables method security?
     a) @EnableMethodSecurity
     b) @EnableGlobalMethodSecurity  
     c) @MethodSecurity
     d) Both a and b
     Answer: d) Both a and b

147. What is the difference between @MockBean and @Mock?
     a) @MockBean is for Spring context, @Mock is for unit tests
     b) No difference
     c) @MockBean is faster
     d) @Mock is for Spring tests
     Answer: a) @MockBean is for Spring context, @Mock is for unit tests

148. Which propagation creates new transaction always?
     a) REQUIRED
     b) REQUIRES_NEW
     c) SUPPORTS
     d) MANDATORY
     Answer: b) REQUIRES_NEW

149. What does @JsonProperty do?
     a) Creates JSON properties
     b) Maps Java field to JSON property name
     c) Validates JSON properties
     d) Formats JSON
     Answer: b) Maps Java field to JSON property name

150. Which is the correct way to create custom repository method?
     a) Just declare method in repository interface
     b) Implement method in separate class
     c) Use @Query annotation
     d) All of the above work
     Answer: d) All of the above work

====================================================================
                            EXAM SUCCESS TIPS
====================================================================

ðŸŽ¯ MOST LIKELY EXAM TOPICS (Focus Areas):
1. Spring Boot Auto-configuration and Starters
2. Spring Data JPA query methods and annotations
3. Microservices patterns (Circuit Breaker, Service Discovery)
4. Concurrency (volatile, synchronized, ExecutorService)
5. Collections (HashMap, ConcurrentHashMap, ArrayList vs LinkedList)
6. Exception handling and try-with-resources
7. Lambda expressions and functional interfaces
8. Spring MVC annotations (@RequestMapping, @PathVariable, @RequestParam)
9. Transaction management (@Transactional properties)
10. Testing annotations (@Test, @MockBean, @WebMvcTest)

ðŸ”¥ HIGH-FREQUENCY QUESTION PATTERNS:
- Difference between similar concepts (ArrayList vs LinkedList)
- When to use which annotation (@Component vs @Service)
- Exception handling scenarios
- Thread safety and concurrency
- Spring Boot configuration and properties
- JPA relationships and cascade types
- HTTP methods and REST principles
- Performance and optimization questions

ðŸ“š FINAL STUDY STRATEGY:
1. Review all 150 questions above thoroughly
2. Understand the reasoning behind each answer
3. Practice writing code for complex scenarios
4. Focus on Spring Boot and Microservices (high weightage)
5. Memorize key annotations and their purposes
6. Practice JPA query method naming conventions
7. Understand transaction propagation and isolation levels

GOOD LUCK WITH YOUR JAVA APC EXAM! ðŸš€

====================================================================